<div align="center">
  <img width="200" src="./images/dao-bot.png"/>
</div>

# 简介

- 这是一个由 [Nonebot2](https://github.com/nonebot/nonebot2) 和 [go-cqhttp](https://github.com/Mrs4s/go-cqhttp) 驱动的屑岛风 bot
- 由 kexue 维护，作为一个业余练手的项目
- 项目地址 💩 [kexue-z/Dao-bot](https://github.com/kexue-z/Dao-bot)
- 使用`[]` 为必须参数，使用`{}`为可选参数
- 直接在顶部评论区或者在选中任意文本即可反馈
- 其他问题联系 QQ`278220060`

> 部分指令需要添加指令头 `/ . 。! ！` 才能正确触发
> 某些特定指令不需要
> 带 `*` 表示 **不需要** 指令头或有其它指令

# 功能介绍

## 插件管理器

- 参考 [nonepkg/nonebot-plugin-manager](https://github.com/nonepkg/nonebot-plugin-manager)
- 权限为： `群聊群主` `群聊管理员` `私聊`
- 列出当前所有插件列表和启用情况
- 指令： `/npm ls`
- 禁用当前会话插件（需要权限）
  - 指令：`/npm block [plugin] ...`
- 启用当前会话插件（需要权限）
  - 指令：`/npm unblock [plugin] ...`

## 决定

- 输入一系列内容，并返回一个随机结果
- 指令： `/决定` `/选择 {内容}` （内容需要用空格分开）
- 例如： `/决定 睡大觉 玩游戏 学习` 返回`屑岛风bot认为你应该选择：睡大觉`
- 当不输入内容时则会询问`[内容]` 此时可不输入`/决定` 作为指令头

## MC 服务器状态查询和控制

- 指令：`/mc`
  - 查询科宝的 MC 服务器地址
- 指令: `/开服` / `/mcon` / `/打开服务器` + `[服务器ID]`
  - 需要验证码
- 指令: `/关服` / `/mcoff` / `/关闭服务器` + `[服务器ID]`
  - 需要验证码
- 指令: `/重启服` / `/mcrestart` / `/重启服务器` + `[服务器ID]`
  - 需要验证码

## 禁言

- 群管理员或特殊指定人员可通过发送群聊来禁言用户
- 方便部分 QQ 版本没有禁言按钮的客户端使用
- 需要 bot 为`管理员身份`
- 私聊中不可用~~废话~~
- 指令：`/m` / `/mute` / `/禁言` + `[at指定用户]` + `{时长}`

  - 需要 at 而不是复制粘贴文本
  - 时长单位为分钟，默认为 10

## 禁言通知

- 发送消息来提示禁言和解除禁言事件
- 与禁言功能不会同时触发

## \*色图（~~基础功能~~）

如果你能读懂正则就不用看了

```r
^(setu|色图|涩图|来点色色|色色|涩涩|来点色图)\s?([x]?\d+[张|个|份]?)\s?(r18)?\s?\s?(tag)?\s?(.*)?
```

- 指令 以 `setu|色图|涩图|来点色色|色色|涩涩` 为开始
  - 然后接上可选数量 `x10` `10张|个|份`
  - 再接上可选 `r18`
  - 可选 `tag`
  - 最后是关键词
- 说明
  - 数量 可选 默认为 1
  - `r18` 可选 仅在私聊可用 群聊直接忽视
  - `tag` 可选 如有 关键词参数会匹配 `pixiv 标签 tag`
  - 关键词 可选 匹配任何 `标题` `作者` 或 `pixiv 标签`
- 例子
  - `来点色色 妹妹`
  - `setur18`
  - `色图 x20 tag 碧蓝航线 妹妹`
  - `涩涩10份魅魔`

## \*天气查询

- 查询根据输入地区/城市名获取对应 7 天内天气
- 使用和风天气 API
- 指令： `天气` + `[地区]`
- 指令： `[地区]` + `天气`

## \*自动消息回复

- 参考 [kexue-z/nonebot-plugin-word-bank2](https://github.com/kexue-z/nonebot-plugin-word-bank2)
- 管理员可通过指令添加常见问题的回复
- 设置词条命令由`问句`和`答句`组成。设置之后, 收到`消息`时触发。并非所有人都可以设置词条, 详见[权限](#permission)
- 格式`[模糊|全局|正则|@]问...答...`

  - `模糊|正则` 匹配模式中可任性一个或`不选`, `不选` 表示 `全匹配`
  - `全局`, `@` 可与以上匹配模式组合使用

- 教学中可以使用换行

  - 例如
    ```
    问
    123
    答
    456
    ```

- 问答句中的首首尾空白字符会被自动忽略

- 私聊好友个人也可以建立属于自己的词库, 可以实现类似备忘录的功能

### 问句选项

- `问...答...` 全匹配模式, 必须全等才能触发答

- `模糊问...答...` 当`问句`出现在`消息`里时则会触发

- `正则问...答...`, 当`问句`被`消息`正则捕获时则会匹配
- 例如: 正则问[他你]不理答你被屏蔽了

  | 消息     | 回复       |
  | -------- | ---------- |
  | 他不理   | 你被屏蔽了 |
  | 他不理我 | 你被屏蔽了 |
  | 你不理我 | 你被屏蔽了 |

- `全局问...答...`, 在所有群聊和私聊中都可以触发, 可以和以上几种组合使用

  - 例如: `全局模糊问 晚安 答 不准睡`

- `@问...答...`, 只有 `event.tome` 时才会触发，如被@、被回复时或在私聊中，可以和以上几种组合使用

  - 例如: `全局模糊@问 晚安 答 不准睡`

- 问句可包含`at` 即在 QQ 聊天中手动 at 群友
  - 建议只在`问...答...`中使用
  - 例如: `问 @这是群名称 答 老婆!`

#### 答句选项

- `/at` + `qq号`, 当答句中包含`/at` + `qq号`时将会被替换为@某人

  - 例如: `问 群主在吗 答 /at 123456789在吗`

- `/self`, 当答句中包含`/self`时将会被替换为发送者的群昵称

  - 例如: `问 我是谁 答 你是/self` (群昵称为: 我老婆)

- `/atself`, 当答句中包含`/atself`时将会被替换为@发送者
  - 例如: `问 谁是牛头人 答 @这是群昵称`

### 删除词条

- `删除[模糊|全局|正则|@]词条` + 需要删除的`问句`

  - 例如: `删除全局模糊@词条 你好`

- 以下指令需要结合自己的`COMMAND_START` 这里为 `/`

- 删除词库: 删除当前群聊/私聊词库

  - 例如: `/删除词库`

- 删除全局词库

  - 例如: `/删除全局词库`

- 删除全部词库

  - 例如: `/删除全部词库`

- <span id="permission">权限</span>

|              | 群主 | 群管理 | 私聊好友 | 超级用户 |
| ------------ | ---- | ------ | -------- | -------- |
| 增删词条     | O    | O      | O        | O        |
| 增删全局词条 | X    | X      | X        | O        |
| 删除词库     | O    | O      | O        | O        |
| 删除全局词库 | X    | X      | X        | O        |
| 删除全部词库 | X    | X      | X        | O        |

## 以图搜源

- 参考[MeetWq/nonebot-plugin-hikarisearch](https://github.com/MeetWq/nonebot-plugin-hikarisearch)
- 适用于二次元图
- `/搜图上一张`
  - 将上一张图片直接进行搜图
- ` /搜图``/saucenao搜图``/iqdb搜图``/ascii2d搜图``/ehentai搜图``/tracemoe搜图 ` + `[图片]`
- 直接回复 + `/搜图` 同上

## \*COC 骰子娘

- 参考 [abrahum/nonebot_plugin_cocdicer](https://github.com/abrahum/nonebot_plugin_cocdicer)
- 输入 `.help` 获取帮助信息
- 指令详解

  ```
  .r[dah#bp] a_number [+/-]ex_number
  ```

  - d：骰子设定指令，标准格式为 xdy ， x 为骰子数量 y 为骰子面数， x 为 1 时可以省略， y 为 100 时可以省略；
  - a：检定指令，根据后续 a_number 设定数值检定，注意 a 必须位于 a_number 之前，且 a_number 前需使用空格隔开；
  - h：暗骰指令，骰子结构将会私聊发送给该指令者；（没测试过非好友，可以的话先加好友吧）
  - #：多轮投掷指令， # 后接数字即可设定多轮投掷，注意 # 后数字无需空格隔开；
  - b：奖励骰指令，仅对 D100 有效，每个 b 表示一个奖励骰；
  - p：惩罚骰指令，同奖励骰；
  - +/-：附加计算指令，目前仅支持数字，同样无需空格隔开。

  > 举几个栗子：
  >
  > - `.r#2bba 70`：两次投掷 1D100 ，附加两个奖励骰，判定值为 70；
  > - `.rah`：D100 暗骰，由于没有 a_number 参数，判定将被忽略；
  > - `.ra2d8+10 70`：2D8+10，由于非 D100，判定将被忽略。

  以上指令理论上均可随意变更顺序并嵌套使用，如果不能，就是出 bug 了 `_(:3」∠)_`

  ```
  .sc success/failure [san_number]
  ```

  - success：判定成功降低 san 值，支持 x 或 xdy 语法（ x 与 y 为数字）；
  - failure：判定失败降低 san 值，支持语法如上；
  - san_number：当前 san 值，缺省 san_number 将会自动使用保存的人物卡数据。

  ```
  .en skill_level
  ```

  - skill_level：需要成长的技能当前等级。

  ```
  .coc [age]
  ```

  - age：调查员年龄，缺省 age 默认年龄 20

  > 交互式调查员创建功能计划中

  ```
  .set [attr_name] [attr_num]
  ```

  - attr_name：属性名称，例:name、名字、str、力量
  - attr_num：属性值
  - **可以单独输入 .set 指令，骰娘将自动读取最近一次 coc 指令结果进行保存**

  | 属性名称 | 缩写 |
  | :------: | :--: |
  |   名称   | name |
  |   年龄   | age  |
  |   力量   | str  |
  |   体质   | con  |
  |   体型   | siz  |
  |   敏捷   | dex  |
  |   外貌   | app  |
  |   智力   | int  |
  |   意志   | pow  |
  |   教育   | edu  |
  |   幸运   | luc  |
  |   理智   | san  |

  ```
  .show[s] [@xxx]
  ```

  - .shows 查看技能指令
  - 查看指定调查员保存的人物卡，缺省 at 则查看自身人物卡

  ```
  .sa [attr_name]
  ```

  - attr_name：属性名称，例:name、名字、str、力量

  ```
  .del [c|card|xxx]
  ```

  - c：清空暂存的人物卡
  - card：删除使用中的人物卡(慎用)
  - xxx：其他任意技能名
  - 以上指令支持多个混合使用，多个参数使用空格隔开

## \*Bilibili QQ 小程序转换为链接

- 为了照顾某些特殊客户端，将 QQ 小程序转为链接
- 无指令，发送 B 站视频小程序即可

## 通用订阅推送 RSS

- 参考 [felinae98/nonebot-bison](https://github.com/felinae98/nonebot-bison)
- 可订阅 bilibili 动态、微博动态
- 可订阅 [https://docs.rsshub.app/](https://docs.rsshub.app/) 中的所有支持的 RSS 订阅源和其他源
- 定期爬取指定网站内容并发布
- 控制指令仅限群主和管理员
- 指令 `/添加订阅`
  - 需要通过选择来添加 UID 才能使用
- 各平台 UID
  - weibo
    - 对于一般用户主页`https://weibo.com/u/6441489862?xxxxxxxxxxxxxxx`，`/u/`后面的数字即为`uid`
    - 对于有个性域名的用户如：`https://weibo.com/arknights`，需要点击左侧信息标签下“更多”，链接为`https://weibo.com/6279793937/about`，其中中间数字即为`uid`
  - Bilibili
    - 主页链接一般为`https://space.bilibili.com/161775300?xxxxxxxxxx`，数字即为 uid
  - RSS
    - RSS 链接即为 uid
    - RSS 链接获取方式见下方 **RSS 链接获取方式（RSS 阅读器通用）**
- 指令 `/删除订阅`
  - 按照提示操作即可

## RSS 链接获取方式（RSS 阅读器通用）

- 什么是 RSS **你不会百度吗？**
- 自建 RSS 服务器链接 `https://kexue.io:1200`
- 部分需要配置的 RSS 源需要 @kexue 来进行配置

1. 访问 [https://docs.rsshub.app/](https://docs.rsshub.app/)
   - 如果网站被墙建议 🪜
   - 或者直接通过 GitHub [获取文档](https://github.com/DIYgod/RSSHub/tree/master/docs)
2. 找到相应分类
3. 获取路由 并填写相应参数
   - 例如：`/36kr/news/:caty`
   - 将 `:caty` 替换为文档中的参数 `latest`
   - 结果是 `/36kr/news/latest`
4. 组合链接
   - 最终组合结果为 `https://kexue.io:1200/36kr/news/latest`
   - 将上述结果通过发送到群聊中即可添加
   - 该链接对于 RSS 阅读器同样有效

- 部分 RSS 链接

  ```
  https://kexue.io:1200/cneb/yjxx 预警信息_国家应急广播网
  https://kexue.io:1200/anigamer/new_anime 番剧更新
  https://kexue.io:1200/36kr/news/latest 36氪最新新闻
  https://kexue.io:1200/3dm/news 3DM新闻中心
  ```

## 你不会百度吗？？？

- 帮你百度，喜欢吗？
- 指令：`/百度` / `/baidu` + `关键词`
- 返回：**那肯定是百度啊???**

## WolframAlpha 搜索

- 参考 [MeetWq/mybot](https://github.com/MeetWq/mybot)
- 这是什么？
  - 一个高级的搜索引擎
  - 能计算、思考，具体 B 站有教程
- 指令： `/wolfram [你的问题]`
  - 返回结果为图片
- 每月限制调用次数`2000`
  - 希望你能问一下高级的问题

## 新闻

- 获取每日新闻
- 指令： `/新闻` `/news`

## 点歌

- 参考 [MeetWq/mybot](https://github.com/MeetWq/mybot)
- 点歌
- 指令`/点歌` `/music` `{-s 平台} [关键词]`
  - 平台可选：`qq` | `netease` | `kugou` | `migu` | `bilibili`
  - 例如： `/点歌 -s netease Never Gonna Give You Up`

## bilibili 番剧查询 (坏了)

- 指令 `/番剧 + [内容]`
  - 查询 bilibili 番剧
- \*指令 `[时间]新番`
  - 查询番剧更新时间表
  - 时间词语: `今日` `明日` `周一~周日`
  - 例如 `周四新番`

## 跑团记录记录器

- 参考[thereisnodice/TRPGLogger](https://github.com/thereisnodice/TRPGLogger)

- 指令 `/log on` / `/log off`
  - 记录聊天记录并上传

## 草图生成器

- 指令 `/5kcy` / `/5000兆元` / `/5000兆円` / `/5000choyen` `[上联] | [下联]`
- 生成草图 实例
  - <img width="250" src="./images/卡碧菊-牛头人.png"/>
- 指令 `/phlogo` / `/pornhub` / `/ph图标` `[text1] [text2]`
- 生成 ph 风格图标 实例 (坏了)
  - <img width="250" src="./images/屑岛风bot.png"/>
- 指令 `/nka` / `/诺基亚` `[text]`
- 生成诺基亚手机 (坏了)
  - <img width="250" src="./images/nka.png">

## 退群

- 屑岛风 bot 要退群了吗？
- 指令 `/dismiss` / `/退群`
- 仅群主或管理员才可使用

## 二维码识别和生成

- 识别
  - 直接识别二维码中的信息，并转为文本发送
  - 指令 `/qr` / `/二维码` / `/qrcode` `{图片}`
    - 图片可在触发指令后下一条发送
  - 指令 `/pqr` / `/前一二维码` / `/pqrcode`
  - 识别上一条发送的图片中的二维码
  - 多个二维码识别
- 生成
  - `/gqr`

## 青年大学习

- 获取青年大学习答案
- 参考[nonebot_plugin_youthstudy](https://github.com/ayanamiblhx/nonebot_plugin_youthstudy)
- 指令 `/青年大学习` / `/大学习`

## \*土命笑话

- 发送一个土命笑话
- 模糊匹配 `命运笑话`, `土命笑话`, `D2笑话`, `d2笑话`

# 发病

- 发一个病
- 指令 `/发病 xxx`

## 扫雷

- 群聊扫雷，人人都能扫，人人都能炸
- 指令
  - 发送`/扫雷` 开始游戏
    - 可指定难度 `初级` `中级` `高级` 默认初级
      - 如 `/扫雷高级`
    - 可使用 `-r/--row ROW` 、`-c/--col COL` 、`-n/--num NUM` 自定义行列数和雷数；
    - 可使用 `-s/--skin SKIN` 指定皮肤，默认为 `winxp`
      - 不指定则会列出所有列表
  - `/open` `/挖开` 来挖开方块，可同时指定多个位置
  - `/mark` `/标记` 来标记方块，可同时指定多个位置
    - 位置为 字母+数字 的组合，如`A1`
  - `/查看游戏`
  - `/结束`

## 人生重来

- 重开把 世界！！！！
- 指令 `/remake`
  - 群聊中 `@bot /remake`

## 猫 GIF

- 随机猫猫 GIF
- 指令 `/猫` `/来个猫猫` `/猫猫` `/猫图`

# TODO

- [x] 摸鱼

# 特别感谢

- 辛苦自己了
- Nonebot 社区神一般的群友
- [nonebot/nonebot2](https://github.com/nonebot/nonebot2/)：简单好用，扩展性极强的 Bot 框架
- [Mrs4s/go-cqhttp](https://github.com/Mrs4s/go-cqhttp)：更新迭代快如疯狗的  [OneBot](https://github.com/howmanybots/onebot/blob/master/README.md) Golang 原生实现
